北京智囊李稻葵：我們搞內循環，最主要是因為全球經濟發展太慢

李稻葵係中南海智囊，對中央決策他很有影響力，所以他的意見可能就代表中央之後的政策。

1、搞內循環的原因

第一個原因，就是我們太大了。我們現在已經占到全球經濟的16%，我這個是按照目前的市場匯率算的，如果按照我們的物價算的話，可能得22%-23%，而十幾年前是8%都不到。現在光靠外面的市場，我們吃不飽了。

第二個因素，是國外對我們猜疑了，不願意搞全球經濟一體化、不願意在很多方面跟我們深度合作了。

第三個因素就是全球經濟在未來十年將會放緩，它也拉不動我們了。

2、資本市場都要內循環

你看騰訊、京東最近都創了新高，但都不在我們A股上。騰訊在香港，京東在美國，都跟我們關係不大。當然我們貢獻的是騰訊的流量，我們貢獻的是京東實打實的GMV——它的總銷量，但是我們養活了華爾街的投資者。大部分投資者都還是在境外，當然也有境內的一部分走出國的，但這沒有形成閉環。再比方說，我們的騰訊，第一大股東是南非的Naspers（南非報業），阿里第一大股東還是孫正義，這不太對。我不是民族主義者，但是我們作為一個高儲蓄的國家，應該至少能夠做到，我們百姓養活的企業，它的投資回報應該能夠回到我們的百姓的腰包。這需要資本市場的大力改革。

3、用藥品制裁美國

美國方面最有可能給咱們做文章的，就是芯片。我們芯片對外依賴度是很高的。

但是，你要這麼幹的話，我們不是說沒有對等的工具。我們也有我們的維生素、我們的抗生素——維生素、抗生素，90%以上的原材料是中國生產的。這是事實，你短期內你肯定搞不出來，因為這是發酵的細菌，不像機器你可以搬回去。我們絕對不率先這麼幹，但是你如果率先耍賴，你膽敢在芯片上你跟我耍賴的話，我們也有反制措施。

======
加入我們YouTube Channel，一齊學習哲學知識！

智囊真係智囊，講鳩野都認真過人

專家要吃屎，智囊就......

有全球唔同國籍既女唔屌, 係都要屌返中國村姑

即係禁晶片就係對支那精準打擊
多謝提水

主要因為外國女的cup數太低，拉低中國的平均值（根據佢邏輯）

啱㗎啦, 最緊要有班 "智囊" support
咁先可以 一路加速

侵上個月已經話係藥品方面要自給自足，已經估到中國出咩招

有胡錫進及李稻葵，可保天下太平

輕輕一推

睇嚟食乜都肚屙都只係因為全世界都便秘了

全世界都錯，只有自己對

美國方面最有可能給咱們做文章的，就是芯片。我們芯片對外依賴度是很高的。

但是，你要這麼幹的話，我們不是說沒有對等的工具。我們也有我們的維生素、我們的抗生素——維生素、抗生素，90%以上的原材料是中國生產的。這是事實，你短期內你肯定搞不出來，因為這是發酵的細菌，不像機器你可以搬回去。我們絕對不率先這麼幹，但是你如果率先耍賴，你膽敢在芯片上你跟我耍賴的話，我們也有反制措施。

恐嚇美國佬

明白
食自己啲屎 因為個地球無美食

其實特朗普早就估計到

內循環=人形蜈蚣

可能呢個智囊申請緊綠卡

無間道之中美爭霸

一本正經地講on9野，智狼果然同戰狼有分別

其實咩原因跑左個內循環出黎？
糧食唔夠？外匯唔夠？外資走緊？

藥我又等睇東南亞國家全部生產原料頂死中國

推一推

我反而想講
世界唔會畀你咁易搞內循環

全力加速吧

已經諗到獨立後

讓香港獨立，主要原因是香港太低端

應該話內循環冇咁易，中國農作物好多靠入口

好心一早放開我

循環內科高手

美國同印度買就得。印度都係藥品原料生產大國。

同意
智囊英明！
智囊好野！
內循環係唯一出路

毒撚：唔係女神唔理我，係我睇唔起佢

低階嘢人地唔做當人地唔識做
On99 美國釋放工業製造力
兩三個月唔洗搞掂啦
90% 自動化晒添呀屌

佢係咪唔明，抗生素美國最多話短期產量跟唔上，過一排一定夠，唔屬於技術問題。你晶片有技術就係一塊都整唔到出黎，比多1年你都係整唔到

被中國發現內循環這個發財大計，美國今次慘啦

到底皇帝的新衣中，
是讚美皇帝衣服的大臣對皇帝好，還是說出皇帝沒穿衣服的人對皇帝好呢？

已經做緊，貸款比柯達轉行製藥（雖然後尾又暫停）

有見地呀

推721 twitter 要人 - 分享自 LIHKG 討論區

世界杯太廢，我打太空杯！

咁要睇你係皇帝的子民定係皇帝的敵人